N =
E = a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 " , ; + - * / % = == != < <= > >= { } int if else while print readInt epsilon
S = Program
P =
Program -> Statement ; Program | epsilon
Statement -> DeclarationStatement | AssignStatement | IfStatement | WhileStatement | FunctionCallStatement

DeclarationStatement -> int IdentifierList
IdentifierList -> Identifier | Identifier , IdentifierList

MathOperator -> + | - | / | * | %

AssignStatement -> Identifier = Expression

Expression -> IntExpression
IntExpression -> IntConstant | Identifier | IntExpression MathOperator IntExpression

RelationalOperator -> == | < | <= | > | >=

Condition -> Expression RelationalOperator Expression

IfStatement -> if ( Condition ) { Program }
IfStatement -> if ( Condition ) { Program } else { Program }
WhileStatement -> while ( Condition ) { Program }

FunctionCallStatement -> FunctionName ( ExpressionList )
FunctionName -> print | readInt

Letter -> a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z
NonZeroDigit -> 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9
Digit -> 0 | NonZeroDigit
Character -> Letter | Digit

InteriorOfStringConstant -> epsilon
InteriorOfStringConstant -> Character InteriorOfStringConstant | Digit InteriorOfStringConstant

Identifier -> Letter | Letter Identifier
MaybeSign -> + | - | epsilon
IntConstant -> MaybeSign PositiveNumber
IntConstant -> 0
PositiveNumber -> NonZeroDigit TheRestOfIntConstant
TheRestOfIntConstant -> digit TheRestOfIntConstant | epsilon


